# Korean translation for libgksu
# Copyright (c) 2006 Rosetta Contributors and Canonical Ltd 2006
# This file is distributed under the same license as the libgksu package.
# DasomOLI <dasomoli@gmail.com>, 2006.
# Copyright others:
# Changwoo Ryu <cwryu@debian.org>, 2007.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: libgksu\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: kov@debian.org\n"
"POT-Creation-Date: 2013-04-02 13:48+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2013-04-02 20:27+0000\n"
"Last-Translator: Changwoo Ryu <cwryu@debian.org>\n"
"Language-Team: Korean <ko@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2015-11-13 17:16+0000\n"
"X-Generator: Launchpad (build 17845)\n"

#: ../libgksu/libgksu.c:126
#, c-format
msgid "Not using locking for read only lock file %s"
msgstr "읽기 전용 잠금 파일 %s에 대해 잠금을 사용하지 않습니다"

#: ../libgksu/libgksu.c:146
#, c-format
msgid "Not using locking for nfs mounted lock file %s"
msgstr "NFS로 마운트된 잠금 파일 %s에 대해 잠금을 사용하지 않습니다"

#: ../libgksu/libgksu.c:612
msgid ""
"<b><big>Could not grab your mouse.</big></b>\n"
"\n"
"A malicious client may be eavesdropping on your session or you may have just "
"clicked a menu or some application just decided to get focus.\n"
"\n"
"Try again."
msgstr ""
"<b><big>마우스를 잠글 수 없습니다</big></b>\n"
"\n"
"악의적인 클라이언트가 이 세션을 엿듣거나 포커스를 얻은 메뉴나 프로그램을 방금 클릭한 경우입니다.\n"
"\n"
"다시 시도해 보십시오."

#: ../libgksu/libgksu.c:624
msgid ""
"<b><big>Could not grab your keyboard.</big></b>\n"
"\n"
"A malicious client may be eavesdropping on your session or you may have just "
"clicked a menu or some application just decided to get focus.\n"
"\n"
"Try again."
msgstr ""
"<b><big>키보드를 잠글 수 없습니다.</big></b>\n"
"\n"
"악의적인 클라이언트가 이 세션을 엿듣거나 포커스를 얻은 메뉴나 프로그램을 방금 클릭한 경우입니다.\n"
"\n"
"다시 시도해 보십시오."

#: ../libgksu/libgksu.c:992
#, c-format
msgid ""
"<b><big>Enter your password to perform administrative tasks</big></b>\n"
"\n"
"The application '%s' lets you modify essential parts of your system."
msgstr ""
"<b><big>관리 작업을 하려면 암호를 입력하십시오</big></b>\n"
"\n"
"'%s' 프로그램을 이용해 시스템의 중요 사항을 바꿉니다."

#: ../libgksu/libgksu.c:999
#, c-format
msgid ""
"<b><big>Enter your password to run the application '%s' as user %s</big></b>"
msgstr "<b><big>%2$s 사용자로 '%1$s' 프로그램을 실행하려면 암호를 입력하세요</big></b>"

#: ../libgksu/libgksu.c:1007
#, c-format
msgid ""
"<b><big>Enter the administrative password</big></b>\n"
"\n"
"The application '%s' lets you modify essential parts of your system."
msgstr ""
"<b><big>관리자 암호를 입력해 주십시오.</big></b>\n"
"\n"
"%s 프로그램은 시스템의 핵심적인 부분을 변경합니다."

#: ../libgksu/libgksu.c:1014
#, c-format
msgid ""
"<b><big>Enter the password of %s to run the application '%s'</big></b>"
msgstr "<b><big>'%2$s' 프로그램을 실행하려면 %1$s 사용자의 암호를 입력하세요</big></b>"

#: ../libgksu/libgksu.c:1045
#, c-format
msgid "Password prompt canceled."
msgstr "암호 입력 창이 취소되었습니다."

#: ../libgksu/libgksu.c:1117
#, c-format
msgid ""
"<b><big>Granted permissions without asking for password</big></b>\n"
"\n"
"The '%s' program was started with the privileges of the %s user without the "
"need to ask for a password, due to your system's authentication mechanism "
"setup.\n"
"\n"
"It is possible that you are being allowed to run specific programs as user "
"%s without the need for a password, or that the password is cached.\n"
"\n"
"This is not a problem report; it's simply a notification to make sure you "
"are aware of this."
msgstr ""
"<b><big>암호를 묻지 않는 허가된 권한</big></b>\n"
"\n"
"'%s' 프로그램이 시스템의 인증 메커니즘 설정에 의해 %s 사용자의 권한으로 암호를 묻지 않은 채로 실행되었습니다.\n"
"\n"
"여러분이 사용자 %s의 권한으로 암호를 입력할 필요 없이 (혹은 캐시된 암호를 통해) 특정 프로그램을 실행하는 것이 가능합니다.\n"
"\n"
"이것은 문제점을 보고하기 위한 것이 아니라, 단지 여러분이 이러한 사항을 알고 있도록 확인하기 위한 알림 메시지 입니다."

#: ../libgksu/libgksu.c:1141
msgid "Do _not display this message again"
msgstr "이 메세지를 다시 보여주지 않음( _N)"

#: ../libgksu/libgksu.c:1161
msgid ""
"<b>Would you like your screen to be \"grabbed\"\n"
"while you enter the password?</b>\n"
"\n"
"This means all applications will be paused to avoid\n"
"the eavesdropping of your password by a a malicious\n"
"application while you type it."
msgstr ""
"<b>암호를 입력하는 동안 화면이 \"잠금\" 상태\n"
"가 되도록 하겠습니까?</b>\n"
"\n"
"잠금 상태가 되면 모든 프로그램의 동작이 정지\n"
"되어 비밀번호를 입력하는 동안 악의적인 프로그램\n"
"이 비밀번호를 훔쳐갈 수 없게 됩니다."

#: ../libgksu/libgksu.c:1438
msgid "Granting Rights"
msgstr "권한 얻기"

#: ../libgksu/libgksu.c:1442
msgid "Starting Administrative Application"
msgstr "관리 프로그램 시작 중"

#: ../libgksu/libgksu.c:2083
#, c-format
msgid "gksu_run needs a command to be run, none was provided."
msgstr "gksu_run에 실행할 명령이 필요하지만 명령이 주어지지 않았습니다."

#: ../libgksu/libgksu.c:2094
#, c-format
msgid "The gksu-run-helper command was not found or is not executable."
msgstr "gksu-run-helper 명령을 찾을 수 없거나 실행할 수 없습니다."

#: ../libgksu/libgksu.c:2102 ../libgksu/libgksu.c:2678
#, c-format
msgid "Unable to copy the user's Xauthorization file."
msgstr "사용자의 X인증 파일을 복사할 수 없습니다."

#: ../libgksu/libgksu.c:2150 ../libgksu/libgksu.c:2848
#, c-format
msgid "Failed to fork new process: %s"
msgstr "새 프로세스 생성 실패: %s"

#: ../libgksu/libgksu.c:2299
#, c-format
msgid "Wrong password got from keyring."
msgstr "키 모음에서 가져온 암호가 틀렸습니다."

#: ../libgksu/libgksu.c:2303 ../libgksu/libgksu.c:3033
#, c-format
msgid "Wrong password."
msgstr "잘못된 암호입니다."

#: ../libgksu/libgksu.c:2360 ../libgksu/libgksu.c:2374
#, c-format
msgid ""
"Failed to communicate with gksu-run-helper.\n"
"\n"
"Received:\n"
" %s\n"
"While expecting:\n"
" %s"
msgstr ""
"gksu-run-helper와 통신에 실패했습니다.\n"
"\n"
"받은 문자열:\n"
" %s\n"
"예상했던 문자열:\n"
" %s"

#: ../libgksu/libgksu.c:2366
#, c-format
msgid ""
"Failed to communicate with gksu-run-helper.\n"
"\n"
"Received bad string while expecting:\n"
" %s"
msgstr ""
"gksu-run-helper와 통신하는 데 실패했습니다.\n"
"\n"
"아래와 같은 메시지가 아닌 잘못된 메시지를 수신했습니다:\n"
" %s"

#: ../libgksu/libgksu.c:2475
#, c-format
msgid "su terminated with %d status"
msgstr "su가 상태 %d(으)로 종료됨"

#: ../libgksu/libgksu.c:2646
#, c-format
msgid "gksu_sudo_run needs a command to be run, none was provided."
msgstr "gksu_sudo_run에 실행할 명령이 필요하지만 명령이 주어지지 않았습니다."

#: ../libgksu/libgksu.c:2808 ../libgksu/libgksu.c:2816
#, c-format
msgid "Error creating pipe: %s"
msgstr "파이프 생성 실패: %s"

#: ../libgksu/libgksu.c:2840
#, c-format
msgid "Failed to exec new process: %s"
msgstr "프로세스 실행 실패: %s"

#: ../libgksu/libgksu.c:2871 ../libgksu/libgksu.c:2881
#, c-format
msgid "Error opening pipe: %s"
msgstr "파이프 여는데 오류: %s"

#: ../libgksu/libgksu.c:2957
msgid "Password: "
msgstr "암호: "

#: ../libgksu/libgksu.c:3045 ../libgksu/libgksu.c:3112
#, c-format
msgid ""
"The underlying authorization mechanism (sudo) does not allow you to run this "
"program. Contact the system administrator."
msgstr "내부 인증 방식에서 (sudo) 이 프로그램 실행을 허용하지 않습니다. 시스템 관리자에게 문의하십시오."

#: ../libgksu/libgksu.c:3132
#, c-format
msgid "sudo terminated with %d status"
msgstr "sudo가 %d 값을 리턴하면서 끝났습니다"

#: ../libgksuui/gksuui-dialog.c:150
msgid "<b>You have capslock on</b>"
msgstr "<b>capslock 키가 켜져 있습니다</b>"

#: ../libgksuui/gksuui-dialog.c:220
msgid "Remember password"
msgstr "암호 저장"

#: ../libgksuui/gksuui-dialog.c:237
msgid "Save for this session"
msgstr "이 세션에 대해 저장"

#: ../libgksuui/gksuui-dialog.c:242
msgid "Save in the keyring"
msgstr "키링에 저장"

#. label
#: ../libgksuui/gksuui-dialog.c:772
msgid ""
"<span weight=\"bold\" size=\"larger\">Type the root password.</span>\n"
msgstr "<span weight=\"bold\" size=\"larger\">루트 암호를 입력하십시오.</span>\n"

#. entry label
#: ../libgksuui/gksuui-dialog.c:793
msgid "Password:"
msgstr "암호:"

#: ../gksu-properties/gksu-properties.c:259
msgid "Failed to load gtkui file; please check your installation."
msgstr "gtkui 파일 불러들이기에 실패하였습니다;  설치과정을 점검하시기 바랍니다."

#: ../gksu-properties/gksu-properties.desktop.in.h:1
msgid "Privilege granting"
msgstr "관리 권한 부여"

#: ../gksu-properties/gksu-properties.desktop.in.h:2
msgid "Configure behavior of the privilege-granting tool"
msgstr "관리 권한 부여 프로그램의 동작을 설정합니다"

#: ../gksu-properties/gksu-properties.ui.h:1
msgid "enable"
msgstr "사용"

#: ../gksu-properties/gksu-properties.ui.h:2
msgid "disable"
msgstr "비활성"

#: ../gksu-properties/gksu-properties.ui.h:3
msgid "force enable"
msgstr "강제 활성"

#: ../gksu-properties/gksu-properties.ui.h:4
msgid "prompt"
msgstr "프롬프트"

#: ../gksu-properties/gksu-properties.ui.h:5
msgid "su"
msgstr "su"

#: ../gksu-properties/gksu-properties.ui.h:6
msgid "sudo"
msgstr "sudo"

#: ../gksu-properties/gksu-properties.ui.h:7
msgid "_Authentication mode:"
msgstr "인증 모드(_A):"

#: ../gksu-properties/gksu-properties.ui.h:8
msgid "_Grab mode:"
msgstr "고정 모드(_G):"

#: ../gksu-properties/gksu-properties.ui.h:9
msgid "<b>Screen Grabbing</b>"
msgstr "<b>화면 고정</b>"

#: ../gksu-properties/gksu-properties.ui.h:10
msgid "<b>Behavior</b>"
msgstr "<b>동작</b>"

#: ../gksu.schemas.in.h:1
msgid "Disable keyboard and mouse grab"
msgstr "키보드 및 마우스 고정 사용하지 않기"

#: ../gksu.schemas.in.h:2
msgid ""
"Whether the keyboard and mouse grabbing should be turned off. This will make "
"it possible for other X applications to listen to keyboard input events, "
"thus making it not possible to shield from malicious applications which may "
"be running."
msgstr ""
"키보드 및 마우스 고정 기능을 끌 지 여부. 이 옵션을 사용하면 다른 X 프로그램이 키보드 입력 이벤트를 가로챌 수 있습니다. 즉 실행 "
"중일 지도 모르는 의심스러운 프로그램을 막을 수 없게 됩니다."

#: ../gksu.schemas.in.h:3
msgid "Force keyboard and mouse grab"
msgstr "키보드 및 마우스 강제로 고정"

#: ../gksu.schemas.in.h:4
msgid ""
"Grab keyboard and mouse even if -g has been passed as argument on the "
"command line."
msgstr "명령행에 -g 옵션을 넘겼을 경우에도 키보드와 마우스 고정."

#: ../gksu.schemas.in.h:5
msgid "Sudo mode"
msgstr "sudo 모드"

#: ../gksu.schemas.in.h:6
msgid ""
"Whether sudo should be the default backend method. This method is otherwise "
"accessed though the -S switch or by running 'gksudo' instead of 'gksu'."
msgstr ""
"sudo를 기본 벡엔드로 할 지 여부. 이 방법은 -S 옵션을 사용하거나 ('gksu' 대신) 'gksudo'를 실행해도 사용할 수 "
"있습니다."

#: ../gksu.schemas.in.h:7
msgid "Prompt for grabbing"
msgstr "고정할 때 물어보기"

#: ../gksu.schemas.in.h:8
msgid ""
"This option will make gksu prompt the user if he wants to have the screen "
"grabbed before entering the password. Notice that this only has an effect if "
"force-grab is disabled."
msgstr ""
"이 옵션을 켜면 gksu에서 암호를 입력할 때 화면을 고정할 지 여부를 물어봅니다 이 옵션은 force-grab 옵션을 껐을 때만 효과가 "
"있습니다."

#: ../gksu.schemas.in.h:9
msgid "Display information message when no password is needed"
msgstr "암호가 필요 없을 때 정보 메세지 표시"

#: ../gksu.schemas.in.h:10
msgid ""
"This option determines whether a message dialog will be displayed informing "
"the user that the program is being run without the need of a password being "
"asked for some reason."
msgstr ""
"이 옵션에 따라 (무언가의 이유로) 암호 입력 없이 프로그램을 실행한다는 사실을 알리는 메세지 창을 표시할 지 여부를 결정합니다."

#: ../gksu.schemas.in.h:11
msgid "Save password to gnome-keyring"
msgstr "암호를 그놈 키모음에 저장"

#: ../gksu.schemas.in.h:12
msgid ""
"gksu can save the password you type to the gnome-keyring so you'll not be "
"asked everytime"
msgstr "gksu에서 입력하는 암호를 그놈 키 모음에 저장해서 매번 물어보지 않게 합니다"

#: ../gksu.schemas.in.h:13
msgid "Keyring to which passwords will be saved"
msgstr "암호를 저장할 키 모음"

#: ../gksu.schemas.in.h:14
msgid ""
"The name of the keyring gksu should use. Usual values are \"session\", which "
"saves the password for the session, and \"default\", which saves the "
"password with no timeout."
msgstr ""
"gksu가 사용할 키 모음의 이름. 보통 사용하는 값은 \"session\"으로 현재 세션에 대해 암호를 저장합니다. 그리고 "
"\"default\"는 시간 제한 없이 암호를 저장합니다."

#: ../libgksu/gksu-run-helper.c:167
#, c-format
msgid "Failed to obtain xauth key: xauth binary not found at usual locations"
msgstr "xauth 키를 얻는 데 실패했습니다. xauth 바이너리가 있어야 할 위치에 없습니다"
